鄭立分析泛民打手同熱狗係連登互咬原因

異象百出的原因, 是區議會選舉正在迫近.

大家可能會疑惑, 這跟涉疑搞散, 或出賣, 想想要結束抗爭有甚麼關係? 我並不針對任何一人, 我是說為何總有一群人想要抗爭結束?

因為區議會選舉需要事先籌備人力物力. 你在選之前幾個月就要開始佈局, 那需要大量的支援人力, 而最重要的是: 義工. 他們需要招義工, 而且很可能希望在暑假趁學生還在的時候招到並用到. 這些義工包括了家長和學生, 特別是師奶是大宗.

例如民主黨, 據說會派出 100 人以上參選.

抗爭的持續, 是在擾亂他們的區議會選舉規劃, 如大家所見, 議員與他們的團隊們經常自願或被迫要上抗爭前線. 社會的注意力集中在抗爭上, 不方便掛出宣傳的 banner.抗爭一天不完, 反對派的選舉活動一天難以開始.

以及最重要的是, 當大家的心在怎樣贏得目前的抗爭時, 就會吸走想要投入義工的人力, 人的精力和注意力與心力都是有限的, 每次抗爭都非常疲勞而且緊張, 投入抗爭的人沒有太多時間去管選舉.

抗爭本身和選舉是分食同一群資源: 有心改變香港的人, 以及想要捐錢去改變香港的人. 當他全心選舉時, 他就無法全力抗爭, 反之亦然. 當錢變成物資站的物資時, 出錢的人開始覺得投入太多, 便不太會變成區選的 banner, 反之亦然.

而且另一點是, 區選靠地區工作多過政治立場, 自然地, 他先天是討好一些不問政治不想捲入只顧地區工作的人的. 抗爭卻遍地開花, 目標正是將更多人捲入, 一直所謂的「民意逆轉」, 真相就是害怕當地居民, 在選舉中報復, 被票債票償, 但不是針對建制派, 而是針對「搞亂社會的人」.

這個才是大形勢, 如果你打算最大化選舉的效果, 想要拿到最多的議席, 你早晚會得到必須早日停止抗爭的結論. 有心人與他們的物力, 心力, 皆是有限資源, 當有一個巨大的引力在, 就會吸走另一邊的資源. 抗爭會傷害選舉, 他們也不斷跟大家這樣表達這種憂慮.

所以不論他們做甚麼, 「想要把事情控制在可以安心選舉, 減少選舉風險」這個目標帶領下, 更多的類似行為會發生, 而你也預計有心選舉的人很容易走向同一結論.

而大家都只有做出一個選擇, 要最大化抗爭, 就不可能最大化選舉, 反之亦然, 香港有一群「只要社會安定就好」的票存在而且還很多, 你沒辦法在抗爭時討好他們的.

屌 上前線就係最好既宣傳

係前線見到你一面仲有用過派二百張傳單

推

鄭立自己身體力行縮喺後面出post，同班熱狗一鳩樣

泛民唔係全部垃圾
毛ee，飛機師都唔錯，起碼無阻抗爭者，冇增加佢地被捕風險
林卓廷，張超雄個d 就真係

熱狗就全部都係垃圾
熱狗衛星page，北歐心科學個d，係咁翻鄺神舊帳
跟住開個虫泰鄺仔hehe個page，係到扮friend
真係賤到無輪

佢唔選舉，有冇上前線洗唔洗同你交待？

始終泛民係食選票、收政治捐款，
唔似連登仔目標明確！

泛民有進步空間，
有熱狗追擊係好，
等泛民繼續進步！

要清楚佢地各色同功能就無問題，唔清楚就諗一諗！

熱狗有功能？

提防熱普城仇四大派系搞分化

唔使，不過講真，呢篇文啲論點認真麻麻。
佢話抗爭持續會令到選舉工作受阻礙，所以引申推論泛民為咗選區議員就唔希望抗爭持續。
但明眼人都知道抗爭繼續發酵係對區選有利。鄭立話「區選靠地區工作多過政治立場」，呢個只係解釋咗點解風平浪靜嗰陣建制會贏到開巷嘅原因，但而家反建制係風頭火勢，而實際上區選大部分都係建制vs非建制單挑局面，政治立場難得有機會反咬地區工作蛇齋餅糭，泛民蠢極都會明呢個道理。
所以你見到首先柒到爆嘅區政聯盟(當然可以唔當佢係泛民)都想借本區遊行嚟抽水，近一兩次光復行動又會有區議員出嚟幫拖，而屯門嗰單更加睇得出建制自己都忌憚反送中抗爭會連帶影響地區風向。
我唔否認去到某個位當民意逆轉，當大多數人反對「搞亂社會的人」，志在區選嘅政黨係有機會會割蓆，但起碼而家唔係，所以鄭立篇文擺喺今日嚟講並未成立，亦唔係解釋緊樓主你所講泛民打手同熱狗互咬嘅原因(本身咁樣二分法都有啲奇怪)。

熱狗功能就係睇實泛民有無偏離群眾主調！

好似牧羊犬咁，以免泛民自以為領頭羊

以佢職業佢真係做寫手點醒人好過做前線
何況你點知佢無出黎

選民自己唔識睇？
要十皮野請佢返黎睇？多謝晒

十皮野請你返黎睇住政府嫁！

佢冇講明邊個，而家係熱狗想返身玩區選，就係咁攻擊泛民
泛民打手就講血償票償

大把唔同立場既人都監察泛民

大灣駒同普羅唔係同一派咩

屌你老母啦 而家仲會有人幫熱狗講野
咪即係講有三毛洗連登版可以令連登團結咁樣

區選靠地區工作多過政治立場
香港好多藍區
連農牆有用，但未必夠扭轉局勢

佢有自己堆fans
等佢地冇得割席
特登拎出黎講

戇鳩評論，鄭立係咪有份幫人助選但就無機會從抗爭上得益？所以就先結論後分析咁寫篇咁嘅垃圾

係未必扭轉到，但更加無可能用三個月鬥地區工作就打得贏

你都戇鳩,你唔叫陶傑,練乙錚出嚟?
你教仔一定又係果d仆街,明明個仔游水勁就死都要迫佢讀醫生

係，所以我唔覺得要特別對代熱狗，尤得佢吠

我唔侜幫佢講野，
我係指佢的角色，
佢去吠泛民，
大家知就得，
望一望大家有無離隊，
其他唔知理，
返五大訴求就統一返戰線，就可以了